% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[a5paper,margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{exercice}[D'après le baccalauréat STMG Pondichéry, 17 avril 2015]
Deux coureurs cyclistes, Ugo et Vivien, ont programmé un entraînement hebdomadaire afin
de se préparer à une course qui aura lieu dans quelques mois. Leur objectif est de parcourir
chacun une distance totale de \numprint{1500}~km pendant leur période d'entraînement de 20~semaines.

Ugo commence son entraînement en parcourant 40~km la première semaine et prévoit
d'augmenter cette distance de 5~km par semaine.

Vivien commence son entraînement en parcourant 30~km la première semaine et prévoit
d'augmenter cette distance de 10\,\% par semaine.

On note $u_n$ la distance, en kilomètres, parcourue par Ugo la $n$-ième semaine.

On note $v_n$ la distance, en kilomètres, parcourue par Vivien la $n$-ième semaine.

On a ainsi $u_1 = 40$ et $v_1 = 30$. 

Dans cet exercice, on étudie les suites $\left(u_n\right)$ et $\left(v_n\right)$.

\textbf{Partie A : l'entraînement d'Ugo}

\begin{enumerate}
\item Calculer les distances parcourues par Ugo au cours des deuxième et troisième semaines
d'entraînement.
\item Quelle est la nature de la suite $\left(u_n\right)$ ? Préciser sa raison.
\item Recopier l'algorithme ci-dessous et en compléter les lignes (1) et (2) de façon à ce qu'il
affiche en sortie la distance parcourue par Ugo lors de la $n$-ième semaine d'entraînement.

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.75\linewidth}{|l X}
\textbf{Variables :}	& $u$ est un réel\\
						&$i$ et $n$ sont des entiers naturels\\
\textbf{Entrée :}		& Saisir $n$\\
\textbf{Initialisation :}& $u$ prend la valeur \ldots\ldots (1)\\
\textbf{Traitement :}			& Pour $i$ allant de 1 à $n$\\
						&\hspace{0.5cm}$u$ prend la valeur \ldots\ldots (2)\\
						&Fin Pour\\
\textbf{Sortie :}		&Afficher $u$\\
\end{tabularx}
\end{center}

\item Montrer que, pour tout $n \geq 1,\: u_n = 35 + 5n$.
\end{enumerate}

\textbf{Partie B : l'entraînement de Vivien}

\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature de la suite $\left(v_n\right)$ ? Justifier la réponse.
\item Montrer que, pour tout $n \geq 1,\: v_n = 30 \times 1,1^{n-1}$.
\item Calculer $v_8$. On arrondira le résultat au dixième.
\end{enumerate}

\textbf{Partie C : comparaison des deux entraînements}

\begin{enumerate}
\item Vivien est persuadé qu'il y aura une semaine où il parcourra une distance supérieure à celle parcourue par Ugo. Vivien a-t-il raison ?

On pourra utiliser les \textbf{parties A et B} pour justifier la réponse.
\item À la fin de la 17\up{e} semaine, les deux cyclistes se blessent. Ils décident alors de réduire leur entraînement. Ils ne feront plus que 80~km chacun par semaine à partir de la 18\up{e} semaine.

Leur objectif sera-t-il atteint ? Justifier.
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}
